古代A1: 齊桓公死後10月才得以安葬

齊桓公生病的時候，他的兒子們，就開始拉幫結派，爭奪君位。等到齊桓公去世，更是互相攻打，鬧得不可開交。因此宮中無人，齊桓公屍體，也沒有人去裝入棺材。結果，屍體在床上竟停放了六十七天，腐爛生蛆，蛆蟲甚至爬出了門外。直到姜無詭登位，才裝屍入棺，發出報喪的訃告，舉行追悼儀式。

太子姜昭，在宋國獲得宋襄公的同情。宋襄公號召諸侯聯合出兵，平定齊國的內亂，護送太子昭，回國即位。諸侯的聯軍直逼齊國，齊國人很害怕，就殺死了他們的國君姜無詭，同意擁立太子姜昭做國君。這就是齊孝公。

由於政局混亂的緣故，齊桓公的屍體，在他死後的第十個月，才得以安葬。

自古以黎都有爭家產

姜無詭係邊個？點解可以唔係太子登位？

趙武靈王離開首都邯鄲後，趙章聽從親信田不禮的教唆，競假傳趙武靈王旨意，叫趙惠文王去趙章府上當面進行談判，本意是刺殺趙惠文王，沒想到卻誤殺了替主前來談判的肥義。事敗的趙章馬上帶領親兵和家丁們發動武裝叛亂，此時，代替肥義執掌相國大權的是趙威和李兌，他們派出大將廉頗迎戰趙章，結果可想而知，叛軍一觸即潰，叛亂被迅速粉碎。趙章帶著少數幾個殘兵敗將，向著沙丘——趙武靈王所在的地方拼命奔逃，卻被李兌親自帶領的追兵所殺。

為了防止那個任性的「主父」秋後算帳，李兌帶領大軍直接殺奔沙丘宮。到了沙丘宮，李兌命人向宮裡喊話「宮裡的人，晚出來都得死！」沙丘宮裡的妃子、宮女、侍衛們，都乖乖地聽從命令走了出來。很快，偌大的沙丘宮，就只剩下趙武靈王一個人，李兌圍而不殺，讓趙武靈王只能龜縮在無法補充糧食、飲水和藥品的沙丘宮裡，難以脫困。三個月後，李兌終於命令士兵打開宮門，進宮查看，毫無意外，他們看到了趙武靈王油盡燈枯的屍體，此時。就連樹上的鳥蛋和幼鳥，都已被吃得幹乾淨淨。